落錯車！ 八歲兒質問父：如果無賣樓我哋會幾好

賣樓後的九年來一直租住單位至今，馬先生期間曾試過抽居屋卻落空，三年前樓價瘋癲時亦曾遇上業主加租兩成被迫遷，年紀細細的八歲兒子目睹也不禁問「如果我哋當年無賣層樓應該會幾好」父親只好向他詳細解釋，再補加一句勵志明言「如你日後有能力，你也可以自己賺錢買，爸爸未必有能力幫你置業，有樓留給你也未必是好事，自己要努力！」。

談及現時發展商不斷推出的新樓的劏房單位，馬先生認為不切實際：「二百呎究竟點一家人一起生活，我睇新聞見到好多人死慳死底，要家人協助上會比首期，死慳死底去供款，每日消費五十蚊，交通、食飯甚至連日用品每一樣都要慳住用，究竟係咪好事？！每日返工十幾二十個鐘，無基本消費娛樂，倘若日後樓市逆轉會點？！」

他認為不會刻意去追價入市，買不起物業也能夠生活，最重要心態自行調節，有地方可讓家人安頓下來，日常生活沒有影響便可。

馬先生在2005年新婚後以108萬購入青衣美景花園524呎兩房單位，當年有九成半按揭，實際只需約六萬元首期，再加上律師費、釐印費及傢具等，十多萬元已能應付，「當年每月供款五千多元，好舒服。」

直至零八年兒子出世，馬先欲轉換較大的單位讓家人住得舒適，加上單位日久失修需要花錢進行裝修，認為換樓可一舉兩得。「當時樓價升了一半，我想轉換單位，但當我放盤後，卻找不到理想的合適單位，只好暫時租單位，再將錢做另類投資及生意，想等下一個機會。」

馬生認為零八年的樓價是平穩發展，不會急於上升，可惜事與願違，樓價不斷高升，他已經負擔不起首期，所以一直租單位至今。

眼見樓價不斷上升時，他起初覺得只是泡沫而已，「由我賣掉物業開始，我覺得賺取五成已算好高，但轉眼間發現仲厲害，再上升至一倍二倍，甚至乎三倍，本來以一百萬元買，直至去年要花四百萬，價錢相差得太遠，根本追唔到，就算負擔得起首期，每月的供款也很吃力。」現時所賣掉的單位已升值至四百五十萬元。

他坦承某時期確實有後悔過賣掉自住物業，因為並非在最高位的價錢放盤，「但我始終是有賺錢，只是無賺到最盡，邊個識睇高位？呢個係自己選擇，當年負資產情況也是經驗及歷史，世界及經濟不斷循環，我唔相信樓價一直向上，總會有人無法接貨，只好等待下一個機會，現在要做好準備。」

又bin

真係好柒

陰公。如果無賣樓個仔都可能十八歲囉

父親只好向他詳細解釋，再補加一句勵志明言「如你日後有能力，你也可以自己賺錢買，爸爸未必有能力幫你置業，有樓留給你也未必是好事，自己要努力！」。

遲D個仔大過左 你問佢俾家用 佢咪同你講番一樣既野囉

你日後有能力 你都可以自己賺家用，仔仔未必有能力養埋你，比家用你也未必是好事，自己要努力！

樓價升得咁快，個仔分分鐘廿八歲

連登股神唔係咁講架喎

再廿年後

落錯車！ 八歲孫質問爺：如果無賣樓我哋會幾好

但當我放盤後，卻找不到理想的合適單位

成家立室左 有埋個仔 咁大個人係咪應該思前想後一下 咁樣懶醒破釜沉舟斷後路 唔單止累自己 分分鐘累埋個仔同老婆

1）新界樓係平，不過好多大陸人
2）大西北太遠，返工要差唔多成個鐘車程
3）studio flat 冇將來
4）買屯天元樓比朋友笑
5）遲早樓價都會回落，總有一天上到車
6）雖然你未結婚生仔，但住新界距離名校網太遠啦
7）供 9 成有機會比人 call loan，儲多幾年錢先啦
8）樓唔係必需品囉，最緊要生活快樂
9）丁屋有將來可能地契問題
10）d 樓賣得平必定有問題！
11）市區樓唔抵買之餘, 重要總有大陸戶係左右
12) 出去市區時間車等於去轉台灣
13) 屯門公路塞車派彩率極高
14) 供樓加息時，要準備一個飯盒食3餐
15) 現金買股票/債券收住息先，等樓價調整再諗
16) 要私人空間同價錢平，好似有啲新工廈唔錯
17) 新樓係好多優惠，但管理費一定費到hihi，都未計差餉地租，生活質素就自己諗啦
18) 供足三十年，你sure 三十年後你仲想係香港住/經濟一定好啲樓升足三十年？

二百呎究竟點一家人一起生活，我睇新聞見到好多人死慳死底，要家人協助上會比首期，死慳死底去供款，每日消費五十蚊，交通、食飯甚至連日用品每一樣都要慳住用，究竟係咪好事？！每日返工十幾二十個鐘，無基本消費娛樂，倘若日後樓市逆轉會點？

我好好唔撚使你幫我擔心樓市逆轉之後會點自己都未撚顧掂自己仲要擔心人地樓市逆轉之後會點, 樓市逆轉都唔撚關你事呀

勵志名言？
同無事兒一樣唔肯認輸認廢材咋?

當當正正認輸咪再黎過lo

跟住最尾又話無錢就租細d
遲d佢咪又係住2百呎

依家睇返樓盤廣告，三百幾萬買到青衣

租樓點會輸

6年前我都賣樓
層樓依家升咗120萬
.
.
.
.
.
.
.
.
不過5年半前
我即上番車
住緊果層升咗250萬

bin bin有力

個仔仲生仔

900%回報，百發百中

呢段片好show到淡友俠嘅心態，其實好慘㗎佢

業主年年加租淡狗俠駁唔到

沒事沒事

而家佢癡左線啦，成個弱智仔咁重覆個幾句回post

如果呢個人由頭到尾都係租
我會覺得冇問題
人各有志
計過夠錢交租+唔想all in d儲蓄去首期度都可以
但佢而家擺明係落錯車柒左
就唔好格硬扮返豁達

我屋企都係咁

買樓自住無得輸係永恆不變嘅道理

咁大個人仲靠老豆

係 當年美景花園380萬上到車 造到九按 首期$38萬就做到業主 抵到爛

同類單位依家冇500都唔使旨意諗

係 最一句先正 如果daddy有樓留比你都未必係好事 呢句真係掩飾緊自己既廢 有樓留比個仔講呢句唔係問題 冇樓講呢句既男人唔該全部投河自盡

未睇啱就賣樓
玩the sims都無咁撚柒啦

爸爸未必有能力幫你置業，有樓留給你也未必是好事，

落錯車 如離開了幸福的高速路

佢覺得佢做錯既係太早放價錢唔夠高
但係事實係佢衰唔夠果斷
想細換大但又遲遲唔扑鎚
就算俾佢而家高位放結果都唔會變

屋企都係咁
屋企本身有一間居屋
之後老豆透過公司再供第二間

依家乜都冇 我訓緊廳
怨都唔到我怨
果陣仲係小學 冇出錢出力
唯有靠自己努力

280萬放太古城

有樓留給你也未必是好事，自己要努力！

呢句多左

同老豆罵交可以話老豆點解你要賣咗棟樓
一失足成千古恨

有樓留給你也未必是好事

證明冇腦真係唔好學人結婚生仔,累埋其他人既人生

誰又保證我明天將更好

有樓留給你也未必是好事

睇到呢句忍唔住笑左

唔明有一間再供第二間，而家點解乜都無？

聽條友講嘢都知佢無腦

+1

因為賣左間居屋
另外果間冇供落去
因為有年佢突然想搬出市區去租村屋
都好既 空氣係新鮮D

咁現在住邊

賣左之後啱心水單位升左
唔肯認輸唔肯止蝕買返
硬頸等跌 結果就上唔返

恩尼斯達都買唔起樓

元朗果邊D村屋

老豆exactly係咁嘅case
而家走咗去排公屋

賣自住樓係最撚on9

買定租

租樓日日賺

落錯車，如離開了幸福的高速路

仲有無能力買

好心啲蠢人唔好生仔啦

「但我始終是有賺錢，只是無賺到最盡，邊個識睇高位？呢個係自己選擇，當年負資產情況也是經驗及歷史，世界及經濟不斷循環，我唔相信樓價一直向上，總會有人無法接貨，只好等待下一個機會，現在要做好準備。」

有按揭d個option

睇得出同沒巴一樣係人生loser

「但淡友俠始終是有賺錢，只是無賺到最盡，邊個識睇高位？呢個係自己選擇，當年負資產情況也是經驗及歷史，世界及經濟不斷循環，淡友俠唔相信樓價一直向上，總會有人無法接貨，只好等待下一個機會，現在要做好準備。」

沒法面對自我其實最痛楚

另類投資係比老友呃錢定馬會?

做左以前高登班淡淡

片主係咪淡友俠

我屋企係當時夠錢諗住買但無買到到

應該比人左一巴右一巴打撚到wing wing 地，唔識收息

如果佢當年按左層樓買多間拎黎收租兼供樓
連埋樓價升幅, 升夠就賣一層換兩層首期, 咁樣玩多一兩次, 而家應該可以有第4, 5層樓了

一失足成千古恨就係咁樣

自己有份炒樓
跟住因爲炒樓無得住

仲要人可憐

如你所講嘅話，佢個仔就幸福

屌， 又係呢啲立心不良嘅post

個陣仲細
sars見到淘大跌到幾十萬都叫老豆買
咩都唔識只係見數字上跌左好多所以好似好抵咁
當時佢一定夠錢full pay兩間起碼
但居然佢仲話「睇定d先 驚會再跌」
跌到幾十萬仲睇定d

結果可以full pay兩間淘大個大約100萬
我老豆keep住放係銀行放到今日

去到最後笑咗。。。
租金上咁點呀
咁咪住細啲囉。。。

咁咪又係越住越細。。。頂佢。。。

佢今日點睇

"爸爸巧叻叻"

遲早會跌㗎
老豆食鹽多過你食米

啲人話如果換樓
眞係要好有紀律
迫自己上番車

108萬購入青衣美景花園524呎 好撚抵

08 之前d 樓價，而家睇番都係好抵

Lm

一定係，賣自住樓之後短時間內一定要買返，等跌市既，10個 10個都仆街

呢d 人冇鬼用 永遠唔認自己有錯

呢個世界專收"叻仔"嘅

樓市轉咪再買佢自己都未搞掂學咩人擔心

好似d fans 心痛個名星好慘咁 人地慘極都幾千期 不如擔心下自己好過

幾千萬

笑死

賣自住

賣自住同自殺無分別

香港根本唔適合生細路
收入稍微高少少
就已經住唔到400呎公屋
租屋又要捱貴租沒完沒了
唯有儲首期買咗間百靚200呎套房
供到退休為止
生仔都無地方瞓

呢單真係好慘

抵死
死廢淡

其實每個人都要有個家 特別係結左婚既人 賣自住等跌係幾高章既財技

投機之王就係呢啲
但十萬個分分鐘得一個唔駛死

08年馬先生睇落都有4字頭，現在點算

佢早d 識專家食屎啦就唔洗咁慘

原本524呎仲話唔夠

自己有錢投資都追唔到個樓價仲好意思叫個仔自己買

可能攞左啲錢炒股

現時所賣掉的單位已升值至四百五十萬元

呢單新聞2017年，依家已升到600左右

買左樓升左賺到錢以為自己眼光獨到

連自己頭家都賣埋做投資/生意

689上台前有理7朋友賣左樓，
佢地成日叫我賣，但佢地條數忘記晒一買一賣既成本同租樓錢同唔跌既風險。
所以我話有多層先會考慮賣。

班朋友早幾年已經死死地氣買返晒

有班朋友

抵撚死！

當年我屋企人就係咁 07年賣左樓，一直話睇樓，結果樓價就升得好勁，而加仲係租緊樓
我呀媽為左想返啲上車，話5百萬樓照買，迫我fresh grad即刻供樓話咩第日百年歸老層樓都會俾我
咁我幫佢供左樓，我就會無錢儲，無能力買自己樓
窮人生仔正仆街 又窮又蠢係大仆街

2019搵返佢黎訪問

如果冇生你出嚟 我地會有幾好

百年歸老你都60,70歲啦
比楝樓你有撚用咩

咁就一世遺憾

如果無賣樓新抱茶都飲左嚕

典型老散心態
升時就會覺得總有一日跌
到跌時又會覺得跌得唔夠深

咁其實你真係咩都唔識, 個時係真係好多人睇淡 個樓價先會咁殘.

只能神童你個時說服唔到你老豆

Yes

我細個嗰陣就真係咩都唔識
只係印象中個數幾百萬去到幾十萬就單純地感覺好抵買
咁睇可能馬後砲啦
但其實跌到去幾十萬都仲話要等跌
我唔知係咪要再等到1萬蚊1間淘大老豆先會入市
不過算啦 過去的就讓它過去
由細到大生活愉快唔憂米就算

子華話香港人買股票有number降
升唔放 跌唔放 幾時放 唔知
其實買樓都好多人有買樓降
升唔買 跌唔買 幾時買 唔知
我老豆就係咁
不論咩市況
一字咁淺
睇定d！

留意返, 佢個單位已經升到$637萬
美景花園 - 市場資訊
近期實用呎價:
$12,154 / 呎
($11,525 ~ $12,718) 6%

落錯車之後心理自我調節, 真係好柒, 佢講完自己唔笑先好嘢。

agger

識玩 5層樓內樓係拎黎按唔係拎黎賣

D錢唔係你GE講就易 到你自己揸旗你一樣唔會敢買

遇過的落錯車租客都痴痴地，業主好似欠撚咗佢咁。

要幾on9 先會賣自住樓...

好多人都係寧願買當頭起.

你睇返當時情況, 樓價係由2000年開始一路跌 跌足幾年, 去到03年sars其實冇特別跌得多, 只係淘大個幾個疫區 樓價特別殘.

個個都覺得買樓 冇希望, 輸左就係燒炭自殺, 冇投資價值既嘢 你買黎做咩

btw, 而家睇返03年買左樓 當然都變哂人中龍鳳.

只能夠講你唔早出世十年 唔係既話你一定可以改變過去

"有樓留給你也未必是好事，自己要努力！"

loser 先會咁講...

套入當時我老豆既情況
夠錢買兩間
我會買一間囉
就算唔望佢大升
都會當留比個仔 (我)
如果發生係今日
我當有大意外淘大大跌
我當去到150萬啦好冇
我都會買

唔講03-05 年

其實08 之後都大把機會

好多呢啲人
放咗層樓有現金喺手
睇睇吓又搵唔到啱心水嘅單位
最後連舊錢都洗埋

馬後跑個個都識講，sars個陣時人人要錢唔要貨。邊個人會諗到10幾年後幾十萬既樓升到幾百萬。人棄我取講就容易，當真金白銀比錢個時就淆哂底

只能講 佢地冇早出世十幾年, 唔係佢地就係揸住幾層樓收租 日日屌女, 去旅行.

agger
其實有層自住樓都唔叫可以留比仔女,只係唔使再加重仔女負擔only
要有兩層先真正叫做可以留一層比仔女

如果daddy有樓留比你都未必係好事可能係既

但如果daddy無樓留比你就肯L定係壞事！
繼續spin啦垃圾老豆！

有冇樣睇

有冇特徵先岩

有樓留比你都未必係好事

落錯車嘅全部都抵死，
根本就係想向下炒，其實都係炒樓，
不過柒撚左咁解

班廢老平時買野都係
買幾百蚊件衫？睇定d啦 可能就快減價
買幾萬蚊股票？睇定d啦 隨時大跌市
買十萬八萬隻Rolex？睇定d啦 呢到都無折
買車位？睇定d啦 車位有乜價值
買樓？更加唔洗講

但叫雞賭錢同「比錢親戚去投資」就永遠唔洗睇定 爽快比錢d

所以上天俾左第2次機會你
08金融海嘯

果陣大陸樓仲平 咪又係冇人敢買 50萬人仔既深圳樓 依加都升左起碼10倍

全中

打工都打唔掂學人搞生意 未搞都知死左九成

認真，叫你老母老豆排公屋啦
今時今日仲邊有女人肯嫁一個幫屋企供樓既男人？
仲要一供就至少十年
十年呢個數，都係當你係專業人士
上位快、轉工易等因素

最慘係焗同老豆老母住
大把女人一聽要老爺奶奶住到百年歸老
寧願嫁公屋仔添丫
起碼班公屋仔有本事、搵到灰色位踩界搞分户

誠哥都識講:自住供得起 幾時買都唔係問題

見到柒頭淡友俠身影，"當時" 都講左20, 30 次， 睇得出佢已㧵爛春袋

唔買正常既 隔山買牛
大灣區岩岩先出事爛尾

Aa 狗冇單開呀

利申錢已賺理得佢

呢個大話 同呃小朋友幫佢儲住利是錢先 有咩分別

佢地人工過左入息上限
俾佢地累撚死
已經唔期望佢地幫到我啲咩，但又話唔甘心租樓，迫我供，好撚賤嘅窮人

on9仔一名

8歲又點會識講呢D野
一定係阿媽教佢講
馬先生其實知唔知老婆怨恨緊佢

一樣賣咗私樓租村屋

有97嘅歷史，07嗰年升到咁癲，
覺得會跌都唔出奇吖

08年美景花園都叫舊？佢知唔知舊樓定義係咩

今日2019年大把連登仔話30年樓齡舊樓係危樓無人買啦

連登中學都未畢業啦 一係fg50k 簡緊一手樓

你哋老祖係咪伍子胥？

唔好話青衣,長洲樓個時都係一百頭,家下都升到幾倍啦,
賣自住樓真係ON9行為

條友係咪真係買過樓，一日用五十蚊？月供萬五要大約月入四萬先過到壓力測試，兩萬五比家用日常開支綽綽有餘啦，未生小朋友嘅話一年去翻兩次旅行都仲得 當然前提係要有首期 但無首期嘅話，就唔係一日用五十蚊可以解決到嘅問題

佢講得岩。 總會有人無法接貨，只好等待下一個機會，現在要做好準備。

當樓價跌少少就已經有做好準備等跌既人出嚟接貨。。。

而呢班做好準備等跌入市接貨嘅人， 喺現時按揭壓力測試之下， 只會愈儲愈大班人。。。

加上公屋私樓7 3比。。。 將來私樓價格好難跌